@inproceedings{Liu-Flamein-Lefeuvre-Hanen:JEP-TALN:2024,
    author = "Liu, Chang and Flamein, H\'el\`ene and Lefeuvre, Luce and Hanen, Fanny",
    title = "Analyse de la perception de l'offre INTERCIT\'ES de jour : Classification multi-\'etiquettes des \'emotions dans les tweets",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "323-337",
    note = "",
    abstract = "La Direction Marketing de SNCF Voyageurs INTERCIT\'ES souhaite am\'eliorer l'exp\'erience des voyageurs en proc\'edant \`a l'analyse automatique de la perception de son offre \`a travers les ressentis partag\'es sur les r\'eseaux sociaux. L'un des axes de notre recherche se focalise sur la d\'etection des \'emotions en multi-\'etiquettes qui traduisent cette perception. Pour accomplir cette t\^ache, nous ajustons tout d'abord un mod\`ele de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'e \`a l'aide d'un corpus pr\'ealablement annot\'e en \'emotions, puis nous le sp\'ecialisons sur notre corpus, ax\'e sur le contexte ferroviaire d'INTERCIT\'ES. Notre approche obtient un F1-Micro score de 0,55, un F1-Macro score de 0,44 et une exactitude de 0,826.",
    keywords = "Perception,D\'etection des \'emotions,Classification multi-\'etiquettes,CamemBERT,Mesures d'\'evaluation",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/2411.pdf"
}
